<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Others on Tarun Jana</title>
    <link>https://www.tarunjana.in/tags/others/</link>
    <description>Recent content in Others on Tarun Jana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 13:20:05 +0530</lastBuildDate><atom:link href="https://www.tarunjana.in/tags/others/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>দুঃস্বপ্ন</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/duswopno/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 13:20:05 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/duswopno/</guid>
      <description>কখনো কখনো মাঝরাতে ঘুম ভেঙে যায়৷ বিছানা থেকে নেমে হাঁটতে শুরু করি। জুতোর ভেতর মোরামের কুচি ঢুকে যায়। আমি মাথা নীচু করে জুতোর ফিতে খুলে ফেলি। জুতোর ভেতর থেকে বেরিয়ে আসে আস্ত ত্রিকোণমিতি। মুখ তুলে দেখি মাধ্যমিকের দরজায় দাঁড়িয়ে আছি, বাবার হাত ধরে।
কখনো কখনো মাঝরাতে ঘুম ভেঙে যায়। মনে পড়ে যায় ক্লাস ফোরে হারিয়ে যাওয়া আধখাওয়া পেন্সিলটার কথা। মা খাটের তলায় ঢুকতে বারণ করেছিলো; তাই আজও সেই পেন্সিলটা নিখোঁজ হয়ে আছে। আমি নিষিদ্ধ আনন্দে শরীরটা ঢুকিয়ে দিই খাটের তলায়। আর তখনই সারাজীবনের সমস্ত পাপ আমাকে মৌমাছির মত ছেঁকে ধরে। আচ্ছন্ন হয়ে পড়তে পড়তে বুঝতে পারি, মায়েদের কথা শুনতে হয়!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>বাড়ি</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/bari/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:03:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/bari/</guid>
      <description>হাতে দু-চার পয়সা এলে একটা বাড়ি বানাবো। সেই বাড়ির বারান্দা থেকে ঢিল ছুঁড়লে তেপান্তরের মাঠে হারিয়ে যাবে; আর সকালবেলা বাজারের থলি হাতে বেরোলে পৌঁছানো যাবে কোনো এক অখ্যাত হল্ট স্টেশনে।
সন্ধ্যেবেলা দূরের শহরতলিতে যখন টিমটিমে আলোগুলো জ্বলে উঠবে, তখন ফাঁকা স্টেশনের বেঞ্চে গিয়ে বসবো। চা-ওয়ালা দাদু হাতে ধরিয়ে দেবে মাটির ভাঁড়। সেই চায়ের চিনির মাত্রা এক-আধ দিন কম-বেশি হলেও ভালোবাসার কমতি হবে না কোনোদিন।
রাত নেমে আসবে হিংস্র শ্বাপদের মতো। মায়ের ফোন আসবে বাড়ি থেকে। আমি চতুর্থ ভাঁড়টা সশব্দে ছুঁড়ে মারবো ইস্পাতের সমান্তরাল রেখাদুটোর মাঝখানে। ঠিক তার কয়েক মুহূর্ত পরেই না-থামার পরোয়ানা নিয়ে সদম্ভে ছুটে আসবে কোনো এক্সপ্রেস ট্রেন। পোড়ামাটির টুকরোগুলো ছড়িয়ে পড়বে, আমার অধরা স্বপ্নের মতো।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why I Love Hugo?</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/why-i-love-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:37:54 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/why-i-love-hugo/</guid>
      <description>I needed a blog for myself. My requirements were pretty straight-forward: A static site generator with flexibility and speed.
I had a little bit of experience with Jekyll. Since I was not familiar with the Ruby programming language, it was quite overwhelming for me. I could go with Gatsby, Next, Gridsome, 11ty, and all these SSG written in JavaScript. But again, I was not a JavaScript developer to deal with these.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>দেশপ্রেম</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/deshoprem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:55:41 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/deshoprem/</guid>
      <description>উত্তরপ্রদেশের ছোটো মফঃস্বল শহর। মনসুর আলি আজ ভোরের আজানের অনেক আগেই ঘুম থেকে উঠে পড়েছেন। ঘুপচি ঘরের এক কোনে রাখা বাক্সটা থেকে সযত্নে বের করে এনেছেন তেরঙ্গা পতাকাটা। মনসুর ভাই পেশায় অটোচালক। আজ গোটা দিন তাঁর অটোর সাথে সাথে তেরঙ্গা পতাকা গোটা শহরে উড়ে বেড়াবে। যারা পাকস্থলী খুঁড়ে দেশপ্রেম মাপতে উদ্যত, আরো একবার তাদের গালে নিঃশব্দে থাপ্পড় মেরে ভারতের সংবিধান বলবে, &amp;ldquo;আমরা, ভারতের জনগণ, ভারতকে একটি সার্বভৌম, সমাজতান্ত্রিক, ধর্মনিরপেক্ষ, গণতান্ত্রিক সাধারণতন্ত্র রূপে গড়িয়া তুলিতে এবং&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>স্বামী মর্কটানন্দ উবাচ</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/swami-morkatananda-ubacha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 15:24:56 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/swami-morkatananda-ubacha/</guid>
      <description>স্বামী মর্কটানন্দ আমার Alter Ego। নানা রকম কারণে যে কথাগুলো ব্যক্তি হিসেবে আমি সোজাসুজি বলতে পারিনা, সে কথাগুলোই স্বামী মর্কটানন্দের জবানিতে ফুটে ওঠে। সেরকমই দু-চার পিস নমুনা নীচে রইলো।
 (১)
বিয়ের আগে পঞ্জিকা বিচার না করিয়ে থ্যালাসেমিয়া টেস্ট করান, কাজে দেবে।
(২)
বিষাদেরও একটা নিজস্ব রং আছে। চোখে সহানুভূতির চশমা পরলেই তা&#39; দেখতে পাওয়া যায়।
(৩)
আমরা একজন মানুষেরই প্রেমে পড়ি। বাকি সারাজীবন অন্য মানুষের মধ্যে ওই মানুষটাকেই খুঁজে বেড়াই।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ভালোবাসি! ভালোবাসি!</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/valobasi-valobasi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:01:35 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/valobasi-valobasi/</guid>
      <description>মনে করো, আমাদের ঝগড়া হয়েছে।
বারান্দায় শুকোতে দেওয়া তোমার নীলরঙা শাড়ি আর আমার কচি কলাপাতা রঙের শার্টটা পাশাপাশি ঝুলছে, অথচ কেউ কাউকে ছুঁয়ে দিচ্ছে না। আকাশ মেঘলা হয়ে আছে। কিছুক্ষন পরেই বৃষ্টি নামবে হয়তো।
পাশের বাড়ির বিজনকাকা প্যারালিসিসে শয্যাশায়ী; সারাদিন রেডিও শোনেন। এখন হেমন্ত মুখুজ্জে গাইছেন:
 রাগ যে তোমার মিষ্টি আরো অনুরাগের চেয়ে,
সাধ করে তাই তোমায় রাগাই ওগো সোনার মেয়ে&amp;hellip;
 তুমি চুপ করে আছো। দুজনে পাশাপাশি, অথচ মাঝখানে যেন হাজার আলোকবর্ষের দূরত্ব।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ব্যাচেলারীয় বেগুন পোড়া</title>
      <link>https://www.tarunjana.in/posts/others/brinjal-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:32:49 +0530</pubDate>
      
      <guid>https://www.tarunjana.in/posts/others/brinjal-recipe/</guid>
      <description>রান্নাঘরের দশ মিটার ব্যাসার্ধের মধ্যে কখনো গিয়েছেন? প্রশ্নটা শুনেই ভীষণ চিন্তিত হয়ে গালে হাত দিয়ে বসে পড়বেন না, প্লিজ। আজকে আপনাদের এমন একটা রেসিপি শেখাবো, যার জন্য সঞ্জীব কাপূর হওয়ার কোনো দরকার নেই। আপনার হাতে মিনিট পনেরো-কুড়ি সময় আর আলসেমি কাটিয়ে ওঠার মতো উৎসাহ থাকলেই দিব্যি বানিয়ে ফেলতে পারেন &amp;lsquo;বেগুন পোড়া&amp;rsquo;।
প্রথমেই একটা কথা পরিষ্কারভাবে বলে দিচ্ছি মশাই, হিন্দি কায়দায় &amp;lsquo;বেঙ্গন কা ভর্তা&amp;rsquo; বলা আমার পোষায় না। আমি &amp;lsquo;বেগুন পোড়া&#39;তেই স্বচ্ছন্দ।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
