<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>রহস্য on Tarun Jana</title>
    <link>http://www.tarunjana.in/tags/%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF/</link>
    <description>Recent content in রহস্য on Tarun Jana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2019 16:35:18 +0530</lastBuildDate><atom:link href="http://www.tarunjana.in/tags/%E0%A6%B0%E0%A6%B9%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>সেই চাদরটা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 16:35:18 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</guid>
      <description>আমি চয়ন প্রামাণিক। &amp;lsquo;নিখিল ভারত ধর্ষক সমিতি&#39;র অন্যতম সক্রিয় সদস্য। চমকে উঠলেন? ধর্ষনের মতো জঘন্য কাজের জন্য আবার সংগঠন? অবাক হওয়ার অনেক বাকি আছে আপনাদের। ভারতবর্ষের প্রতিটা রাজ্যে, প্রতিটা শহরে-গ্রামে, পাড়ায়-পাড়ায় আমাদের সদস্য ছড়িয়ে আছে। আমাদের সংগঠনের কোনো সভা-সমিতি হয় না, কোনো প্রেসিডেন্ট বা সেক্রেটারি নেই। তবুও প্রতিদিন লাফিয়ে লাফিয়ে আমাদের সদস্যসংখ্যা বাড়ছে।
আমাদের সংগঠনের সদস্য হতে গেলে আপনার মধ্যে বিশেষ কিছু স্কিল থাকতে হবে। যেমন: আপনাকে বিশ্বাস করতে হবে (বিশ্বাস না করলেও চলবে, নিদেনপক্ষে লোকজনকে এটা বোঝাতে হবে) যে, মেয়েদের ছোটো জামাকাপড় পরে বেশি রাত পর্যন্ত বাইরে থাকা উচিত নয়। রাত বাড়লেই অচেনা মেয়েদের ইনবক্সে হানা দিয়ে বলতে হবে, &amp;ldquo;হাই বেবি, কী পরে আছো?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>একটি দুর্ঘটনার নেপথ্যে</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:10:50 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</guid>
      <description>অফিসের বাইরে পা রাখতেই একঝলক ঠান্ডা হাওয়া হাড় পর্যন্ত কাঁপিয়ে দিল। মোবাইলের স্ক্রিনটা অন্ করে দেখলাম রাত ৮ টা। তার মানে, বাড়ি ফেরার জন্য লাস্ট বাসটা আধ ঘন্টা আগেই চলে গেছে। এক সপ্তাহের মধ্যে এরকমটা দ্বিতীয়বার হল। আমার সচরাচর এতটা দেরি হয়না। আসলে একবছর ধরে প্রোমোশনটা আটকে আছে, সেজন্যেই কোম্পানির নতুন প্রোজেক্টে গত কয়েকদিন ধরে হাড়ভাঙা পরিশ্রম করে চলেছি। সকাল দশটার মধ্যে অফিসে ঢুকি; আর যখন বেরোই, তখন পুরো অফিস একদম ফাঁকা। শুধু গেটের বাইরে নাইট গার্ড অল্প হেসে &amp;lsquo;গুড নাইট&amp;rsquo; জানায়।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
