<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>গল্প on Tarun Jana</title>
    <link>http://www.tarunjana.in/tags/%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/</link>
    <description>Recent content in গল্প on Tarun Jana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Nov 2020 12:02:38 +0530</lastBuildDate><atom:link href="http://www.tarunjana.in/tags/%E0%A6%97%E0%A6%B2%E0%A7%8D%E0%A6%AA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>লম্বা জোকারের গল্প</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/lomba-jokarer-golpo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 12:02:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/lomba-jokarer-golpo/</guid>
      <description>পনেরো মিনিট ধরে Compilation Error আসছে। কিছু কিছু Compilation Error অনেকটা মধ্যবিত্ত পরিবারের চিরকালীন অভাবের মতো; আপ্রাণ চেষ্টা করেও তাড়ানো যায় না। ল্যাপটপের স্ক্রিন থেকে চোখ তুলে জানালার দিকে তাকালো অন্বয়। বাইরে চাপ চাপ অন্ধকার জমাট বেঁধে আছে।
কাল অন্বয়ের প্র‍্যাকটিক্যাল পরীক্ষা। অঙ্ক অনার্সের গোটা তিন বছর ধরে অন্বয় ছটফট করেছে; বারবার ওর দমবন্ধ হয়ে এসেছে, ও পালাতে চেয়েছে সব কিছু ছেড়ে। পালাতে পারেনি; ঠিক যেমনভাবে জালে আটকে পড়া মাছ ছটফট করে, কিন্তু পালাতে পারে না। অবশেষে একদম শেষ বছরে এসে ও প্রেমে পড়েছে; প্রেমে পড়েছে কম্পিউটার প্রোগ্রামিংয়ের। সেটারই প্র‍্যাকটিক্যাল পরীক্ষা আগামীকাল। অনেক পরিশ্রম, অনেক রাতজাগা চোখ নিয়ে মাত্র তিরিশ নাম্বারের পেপারটার জন্য নিজেকে তৈরি করেছে অন্বয়। মার্কস কত পেলো, তাতে কিছু যায় আসে না তার। তার লক্ষ্য আলাদা। সবাই বলে, প্র‍্যাকটিকাল পরীক্ষায় দু&#39;ঘন্টা সময় কম পড়ে যায়; খুব কম জনই নির্ভুলভাবে সময়ের মধ্যে পরীক্ষা শেষ করতে পারে। অন্বয়ের কম্পিটিশন নিজের সঙ্গেই। পনেরো মিনিটে সে দু&#39;খানা প্রোগ্রামিং শেষ করবে।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>কয়েকটি অনুগল্প</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/koyekti-onugolpo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:02:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/koyekti-onugolpo/</guid>
      <description>ঘ্রাণেনং অর্ধভোজনম্&amp;ldquo;ঘ্রাণেনং অর্ধভোজনম্&amp;rdquo;, ক্লাস এইটে পড়াচ্ছিলেন সুমিতবাবু। এমন সময় পেছনের দিক থেকে শান্ত, গোবেচারা ছেলেটা উঠে দাঁড়িয়ে বললো, &amp;ldquo;ভুল বললেন স্যার। রোজ রাতেই আমাদের বস্তিতে পাশের হোটেল থেকে খাবারের সুগন্ধ ভেসে আসে; তবুও প্রায়ই আমাদের খালি পেটে ঘুমোতে হয়।&amp;rdquo;
 লোকটারঙিন হয়ে যাওয়া পাড়াটা তখন ক্লান্ত হয়ে ঘুমিয়ে পড়েছে; কাঁধে ঝোলা নিয়ে বাড়ি ফিরল লোকটা। প্রায় সব আবির বিক্রি হয়ে গেছে, শুধু কাঁধের ঝোলায় দু&#39;প্যাকেট আবির সযত্নে রাখা আছে নিজের ছেলের জন্যে। কাল থেকে আবার সেই চেনা লড়াই। আনমনে আকাশের দিকে তাকালো সারা বছর লোকাল ট্রেনে মশলামুড়ি বিক্রি করা লোকটা। জ্যোৎস্নায় ধুয়ে যাচ্ছে বিশ্বচরাচর।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>মেসোবাবুর মেস</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mesobabur-mess/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 19:23:40 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mesobabur-mess/</guid>
      <description>কোনো এক মহাপুরুষ বলেছেন, &amp;ldquo;মানুষের মতো মানুষ হতে চাইলে জীবনের অন্তত কিছুটা সময় কোনো মেসে কাটিয়ে এসো।&amp;rdquo; (মহাপুরুষের নামটা নাহয় উহ্যই থাক। যতই নির্লজ্জ হই না কেন, নিজের মুখে নিজের নাম বলতে সত্যিই খুব লজ্জা করে!)
যাইহোক, সত্যিই মানুষ হতে পেরেছি কিনা তা জানি না, তবে আমিও বছর তিনেক একটা মেসে কাটিয়েছিলাম। সেই কথাই আজ বলতে এলাম।
আমরা মেসের বোর্ডার ছিলাম সব শুদ্ধ ছ&amp;rsquo;জন। মেসের মালিক ছিলেন একজন বৃদ্ধ ভদ্রলোক, আমরা ওঁকে &amp;lsquo;মেসোবাবু&amp;rsquo; বলেই ডাকতাম। মাসি মারা যাওয়ার পরে উনি মেসির সঙ্গেই বেশি মেশামেশি করতেন, মানে টিভিতে যত রাজ্যের ফুটবল ম্যাচ দেখেই ওনার দিন কেটে যেত।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>সেই চাদরটা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 16:35:18 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</guid>
      <description>আমি চয়ন প্রামাণিক। &amp;lsquo;নিখিল ভারত ধর্ষক সমিতি&#39;র অন্যতম সক্রিয় সদস্য। চমকে উঠলেন? ধর্ষনের মতো জঘন্য কাজের জন্য আবার সংগঠন? অবাক হওয়ার অনেক বাকি আছে আপনাদের। ভারতবর্ষের প্রতিটা রাজ্যে, প্রতিটা শহরে-গ্রামে, পাড়ায়-পাড়ায় আমাদের সদস্য ছড়িয়ে আছে। আমাদের সংগঠনের কোনো সভা-সমিতি হয় না, কোনো প্রেসিডেন্ট বা সেক্রেটারি নেই। তবুও প্রতিদিন লাফিয়ে লাফিয়ে আমাদের সদস্যসংখ্যা বাড়ছে।
আমাদের সংগঠনের সদস্য হতে গেলে আপনার মধ্যে বিশেষ কিছু স্কিল থাকতে হবে। যেমন: আপনাকে বিশ্বাস করতে হবে (বিশ্বাস না করলেও চলবে, নিদেনপক্ষে লোকজনকে এটা বোঝাতে হবে) যে, মেয়েদের ছোটো জামাকাপড় পরে বেশি রাত পর্যন্ত বাইরে থাকা উচিত নয়। রাত বাড়লেই অচেনা মেয়েদের ইনবক্সে হানা দিয়ে বলতে হবে, &amp;ldquo;হাই বেবি, কী পরে আছো?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>একটি দুর্ঘটনার নেপথ্যে</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:10:50 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</guid>
      <description>অফিসের বাইরে পা রাখতেই একঝলক ঠান্ডা হাওয়া হাড় পর্যন্ত কাঁপিয়ে দিল। মোবাইলের স্ক্রিনটা অন্ করে দেখলাম রাত ৮ টা। তার মানে, বাড়ি ফেরার জন্য লাস্ট বাসটা আধ ঘন্টা আগেই চলে গেছে। এক সপ্তাহের মধ্যে এরকমটা দ্বিতীয়বার হল। আমার সচরাচর এতটা দেরি হয়না। আসলে একবছর ধরে প্রোমোশনটা আটকে আছে, সেজন্যেই কোম্পানির নতুন প্রোজেক্টে গত কয়েকদিন ধরে হাড়ভাঙা পরিশ্রম করে চলেছি। সকাল দশটার মধ্যে অফিসে ঢুকি; আর যখন বেরোই, তখন পুরো অফিস একদম ফাঁকা। শুধু গেটের বাইরে নাইট গার্ড অল্প হেসে &amp;lsquo;গুড নাইট&amp;rsquo; জানায়।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>মল্লিক স্যার ও মৌলিক সংখ্যা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mallik-sir-o-moulik-sonkhya/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 19:16:57 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mallik-sir-o-moulik-sonkhya/</guid>
      <description>সেকেন্ড পিরিয়ড। ক্লাস সিক্সে মৌলিক সংখ্যা পড়াচ্ছিলেন মল্লিক স্যার, মলয় মল্লিক। শহরতলির এই স্কুলটায় তাঁর নয়-নয় করে বারো বছর শিক্ষকতা করা হয়ে গেল। অবসর নিতে এখনো বছর দুয়েক বাকি আছে। এ তল্লাটে মলয়বাবুকে সব্বাই একডাকে চেনে। কত ছাত্রকে যে মল্লিক স্যার হাতে ধরে অঙ্কের বৈতরণী পার করে দিয়েছেন, তার ইয়ত্তা নেই। তাঁর বেশ কয়েকজন ছাত্র এখন নামীদামী কলেজ-বিশ্ববিদ্যালয়ে অঙ্কের প্রোফেসর-এরকম দৃষ্টান্তও রয়েছে। মোদ্দা কথা হল, এই শহরতলিতে অঙ্ক শিক্ষক হিসাবে মল্লিক স্যার নিঃসন্দেহে সেরার শিরোপাটি দখল করে বসে আছেন।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
