<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tarun Jana</title>
    <link>http://www.tarunjana.in/</link>
    <description>Recent content on Tarun Jana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Mar 2021 20:03:17 +0530</lastBuildDate><atom:link href="http://www.tarunjana.in/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>বাড়ি</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/others/bari/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 20:03:17 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/others/bari/</guid>
      <description>হাতে দু-চার পয়সা এলে একটা বাড়ি বানাবো। সেই বাড়ির বারান্দা থেকে ঢিল ছুঁড়লে তেপান্তরের মাঠে হারিয়ে যাবে; আর সকালবেলা বাজারের থলি হাতে বেরোলে পৌঁছানো যাবে কোনো এক অখ্যাত হল্ট স্টেশনে।
সন্ধ্যেবেলা দূরের শহরতলিতে যখন টিমটিমে আলোগুলো জ্বলে উঠবে, তখন ফাঁকা স্টেশনের বেঞ্চে গিয়ে বসবো। চা-ওয়ালা দাদু হাতে ধরিয়ে দেবে মাটির ভাঁড়। সেই চায়ের চিনির মাত্রা এক-আধ দিন কম-বেশি হলেও ভালোবাসার কমতি হবে না কোনোদিন।
রাত নেমে আসবে হিংস্র শ্বাপদের মতো। মায়ের ফোন আসবে বাড়ি থেকে। আমি চতুর্থ ভাঁড়টা সশব্দে ছুঁড়ে মারবো ইস্পাতের সমান্তরাল রেখাদুটোর মাঝখানে। ঠিক তার কয়েক মুহূর্ত পরেই না-থামার পরোয়ানা নিয়ে সদম্ভে ছুটে আসবে কোনো এক্সপ্রেস ট্রেন। পোড়ামাটির টুকরোগুলো ছড়িয়ে পড়বে, আমার অধরা স্বপ্নের মতো।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primality Test in C Language</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/posts/programming/c/primality-test-in-c-language/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2021 11:45:22 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/posts/programming/c/primality-test-in-c-language/</guid>
      <description>Prime numbers are of special interest. These are the natural numbers that are divisible by $1$ and itself. For example $2, 3, 5, 7, 11,$ and so on. Let us create a C program that checks the primality of a given natural number.
Mathematical ApproachThere are many algorithms available to check primality of a natural number. But we&amp;rsquo;ll go with the most intuitive one. Of course, this is not the best and is not optimized for production usage 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why I Love Hugo?</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/posts/others/why-i-love-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:37:54 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/posts/others/why-i-love-hugo/</guid>
      <description>I needed a blog for myself. My requirements were pretty straight-forward: A static site generator with flexibility and speed.
I had a little bit of experience with Jekyll. Since I was not familiar with the Ruby programming language, it was quite overwhelming for me. I could go with Gatsby, Next, Gridsome, 11ty, and all these SSG written in JavaScript. But again, I was not a JavaScript developer to deal with these.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>আসতে পারো</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/aste-paro/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:39:54 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/aste-paro/</guid>
      <description>পাতা ঝরে যায় পুরোনো স্মৃতির মতো;
চোরাবালি জানে তলিয়ে যাওয়ার সুখ।
বোরোলিনে সারে মনের ক্রনিক ক্ষত?
হৃদপিন্ডকে বোকারাই ভাবে বুক।
আমিও ভাবছি, ছুটি নিই ক&amp;rsquo;টা দিন;
ইঁদুর-দৌড়ে ক্লান্তি বাড়ছে আরো।
চায়ের গুমটি খোলা থাকে ছ&amp;rsquo;টা দিন;
সময় থাকলে তুমিও আসতে পারো।
বিশ্বাসে আমি হোমারের মতো, কানা।
ভালোবাসলে মোমের মতোই গলি।
আমার তো নেই পক্ষীরাজের ডানা;
স্বপ্নগুলোকে দিলেম জলাঞ্জলি।
আমার পকেটে খুচরো দুঃখ ভরা;
বছর ফুরোতে বাকি দিন দশ-বারো।
তোমার ভাঁড়েও ঢেলে দেবো শর্করা,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>লম্বা জোকারের গল্প</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/lomba-jokarer-golpo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 12:02:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/lomba-jokarer-golpo/</guid>
      <description>পনেরো মিনিট ধরে Compilation Error আসছে। কিছু কিছু Compilation Error অনেকটা মধ্যবিত্ত পরিবারের চিরকালীন অভাবের মতো; আপ্রাণ চেষ্টা করেও তাড়ানো যায় না। ল্যাপটপের স্ক্রিন থেকে চোখ তুলে জানালার দিকে তাকালো অন্বয়। বাইরে চাপ চাপ অন্ধকার জমাট বেঁধে আছে।
কাল অন্বয়ের প্র‍্যাকটিক্যাল পরীক্ষা। অঙ্ক অনার্সের গোটা তিন বছর ধরে অন্বয় ছটফট করেছে; বারবার ওর দমবন্ধ হয়ে এসেছে, ও পালাতে চেয়েছে সব কিছু ছেড়ে। পালাতে পারেনি; ঠিক যেমনভাবে জালে আটকে পড়া মাছ ছটফট করে, কিন্তু পালাতে পারে না। অবশেষে একদম শেষ বছরে এসে ও প্রেমে পড়েছে; প্রেমে পড়েছে কম্পিউটার প্রোগ্রামিংয়ের। সেটারই পরীক্ষা আগামীকাল।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>দেশপ্রেম</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/others/deshoprem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:55:41 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/others/deshoprem/</guid>
      <description>উত্তরপ্রদেশের ছোটো মফঃস্বল শহর। মনসুর আলি আজ ভোরের আজানের অনেক আগেই ঘুম থেকে উঠে পড়েছেন। ঘুপচি ঘরের এক কোনে রাখা বাক্সটা থেকে সযত্নে বের করে এনেছেন তেরঙ্গা পতাকাটা। মনসুর ভাই পেশায় অটোচালক। আজ গোটা দিন তাঁর অটোর সাথে সাথে তেরঙ্গা পতাকা গোটা শহরে উড়ে বেড়াবে। যারা পাকস্থলী খুঁড়ে দেশপ্রেম মাপতে উদ্যত, আরো একবার তাদের গালে নিঃশব্দে থাপ্পড় মেরে ভারতের সংবিধান বলবে, &amp;ldquo;আমরা, ভারতের জনগণ, ভারতকে একটি সার্বভৌম, সমাজতান্ত্রিক, ধর্মনিরপেক্ষ, গণতান্ত্রিক সাধারণতন্ত্র রূপে গড়িয়া তুলিতে এবং&amp;hellip;&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>স্বামী মর্কটানন্দ উবাচ</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/others/swami-morkatananda-ubacha/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 15:24:56 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/others/swami-morkatananda-ubacha/</guid>
      <description>স্বামী মর্কটানন্দ আমার Alter Ego। নানা রকম কারণে যে কথাগুলো ব্যক্তি হিসেবে আমি সোজাসুজি বলতে পারিনা, সে কথাগুলোই স্বামী মর্কটানন্দের জবানিতে ফুটে ওঠে। সেরকমই দু-চার পিস নমুনা নীচে রইলো।
 (১)
বিয়ের আগে পঞ্জিকা বিচার না করিয়ে থ্যালাসেমিয়া টেস্ট করান, কাজে দেবে।
(২)
বিষাদেরও একটা নিজস্ব রং আছে। চোখে সহানুভূতির চশমা পরলেই তা&#39; দেখতে পাওয়া যায়।
(৩)
আমরা একজন মানুষেরই প্রেমে পড়ি। বাকি সারাজীবন অন্য মানুষের মধ্যে ওই মানুষটাকেই খুঁজে বেড়াই।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>সেই মেয়েটা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/sei-meyeta/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 09:46:28 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/sei-meyeta/</guid>
      <description>সেই মেয়েটার কোথায় বাড়ি বলতে পারো?
পদ্মপাতায় জলের মতোই মেয়েটা যেন
অভিমানের মেঘ জমলেই পালায় ছুটে।
কাছে এসেও দূরে দূরে পালায় কেন?
সেই মেয়েটার দীঘল দুটো চোখের পাতায়
অভিমানের মেঘের ছায়া যায় কি দেখা?
ঝড়ের পরেও দু&#39;চোখ মেলে দেখতো যদি
আমার প্রেমের প্রদীপ ছিলো জ্বালিয়ে রাখা।
আমি নাহয় ভীষণ খারাপ, ভিলেন-টাইপ;
সেই মেয়েটা ডানাকাটা পরীর মতো&amp;hellip;
হাতদুটো তার বাড়িয়ে কাছে ডাকতো যদি,
এক নিমেষেই উধাও হত মনের ক্ষত।
আসলে তো আমিও ভীষণ পাগল ছেলে;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>অনুকবিতাগুচ্ছ</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/onukobita/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 20:50:49 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/onukobita/</guid>
      <description>দু-লাইনের অনুকবিতা(১)
যতবার কাঁদো তুমি, ততবার নদী ভাসে শোকে;
ততবার পুজোতেও বৃষ্টির ছাঁট এসে ঢোকে।।
(২)
শরীরে বল পেতে হলে গ্লুকন-ডি খেও;
মনের জোর ফিরে পেতে নজরুলই শ্রেয়।।
(৩)
এবার হবে হাওয়া-বদল, চাষ করেছি ঘৃণা।
গুঁড়িয়ে ভালোবাসার প্রাসাদ উঠবে ক্ষোভের মিনার।।
(৪)
চাঁদ, তুমি সাজো ধার করে : সূর্যকিরণে আঁকা।
আমি ভালোবাসি অমাবস্যার সুদূর নীহারিকা।।
(৫)
মিলছে না হিসেব-নিকেশ, বিষিয়ে গিয়েছে এই মনও;
তোমরা তো প্রয়োজন খোঁজো, বন্ধুতা খোঁজোনি কখনো।।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ভালোবাসি! ভালোবাসি!</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/others/valobasi-valobasi/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:01:35 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/others/valobasi-valobasi/</guid>
      <description>মনে করো, আমাদের ঝগড়া হয়েছে।
বারান্দায় শুকোতে দেওয়া তোমার নীলরঙা শাড়ি আর আমার কচি কলাপাতা রঙের শার্টটা পাশাপাশি ঝুলছে, অথচ কেউ কাউকে ছুঁয়ে দিচ্ছে না। আকাশ মেঘলা হয়ে আছে। কিছুক্ষন পরেই বৃষ্টি নামবে হয়তো।
পাশের বাড়ির বিজনকাকা প্যারালিসিসে শয্যাশায়ী; সারাদিন রেডিও শোনেন। এখন হেমন্ত মুখুজ্জে গাইছেন:
 রাগ যে তোমার মিষ্টি আরো অনুরাগের চেয়ে,
সাধ করে তাই তোমায় রাগাই ওগো সোনার মেয়ে&amp;hellip;
 তুমি চুপ করে আছো। দুজনে পাশাপাশি, অথচ মাঝখানে যেন হাজার আলোকবর্ষের দূরত্ব।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>কয়েকটি অনুগল্প</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/onugolpo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 16:02:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/onugolpo/</guid>
      <description>ঘ্রাণেনং অর্ধভোজনম্&amp;ldquo;ঘ্রাণেনং অর্ধভোজনম্&amp;rdquo;, ক্লাস এইটে পড়াচ্ছিলেন সুমিতবাবু। এমন সময় পেছনের দিক থেকে শান্ত, গোবেচারা ছেলেটা উঠে দাঁড়িয়ে বললো, &amp;ldquo;ভুল বললেন স্যার। রোজ রাতেই আমাদের বস্তিতে পাশের হোটেল থেকে খাবারের সুগন্ধ ভেসে আসে; তবুও প্রায়ই আমাদের খালি পেটে ঘুমোতে হয়।&amp;rdquo;
 লোকটারঙিন হয়ে যাওয়া পাড়াটা তখন ক্লান্ত হয়ে ঘুমিয়ে পড়েছে; কাঁধে ঝোলা নিয়ে বাড়ি ফিরল লোকটা। প্রায় সব আবির বিক্রি হয়ে গেছে, শুধু কাঁধের ঝোলায় দু&#39;প্যাকেট আবির সযত্নে রাখা আছে নিজের ছেলের জন্যে। কাল থেকে আবার সেই চেনা লড়াই। আনমনে আকাশের দিকে তাকালো সারা বছর লোকাল ট্রেনে মশলামুড়ি বিক্রি করা লোকটা। জ্যোৎস্নায় ধুয়ে যাচ্ছে বিশ্বচরাচর।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>মেসোবাবুর মেস</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mesobabur-mess/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 19:23:40 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mesobabur-mess/</guid>
      <description>কোনো এক মহাপুরুষ বলেছেন, &amp;ldquo;মানুষের মতো মানুষ হতে চাইলে জীবনের অন্তত কিছুটা সময় কোনো মেসে কাটিয়ে এসো।&amp;rdquo; (মহাপুরুষের নামটা নাহয় উহ্যই থাক। যতই নির্লজ্জ হই না কেন, নিজের মুখে নিজের নাম বলতে সত্যিই খুব লজ্জা করে!)
যাইহোক, সত্যিই মানুষ হতে পেরেছি কিনা তা জানি না, তবে আমিও বছর তিনেক একটা মেসে কাটিয়েছিলাম। সেই কথাই আজ বলতে এলাম।
আমরা মেসের বোর্ডার ছিলাম সব শুদ্ধ ছ&amp;rsquo;জন। মেসের মালিক ছিলেন একজন বৃদ্ধ ভদ্রলোক, আমরা ওঁকে &amp;lsquo;মেসোবাবু&amp;rsquo; বলেই ডাকতাম। মাসি মারা যাওয়ার পরে উনি মেসির সঙ্গেই বেশি মেশামেশি করতেন, মানে টিভিতে যত রাজ্যের ফুটবল ম্যাচ দেখেই ওনার দিন কেটে যেত।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>সেই চাদরটা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 16:35:18 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/sei-chadorta/</guid>
      <description>আমি চয়ন প্রামাণিক। &amp;lsquo;নিখিল ভারত ধর্ষক সমিতি&#39;র অন্যতম সক্রিয় সদস্য। চমকে উঠলেন? ধর্ষনের মতো জঘন্য কাজের জন্য আবার সংগঠন? অবাক হওয়ার অনেক বাকি আছে আপনাদের। ভারতবর্ষের প্রতিটা রাজ্যে, প্রতিটা শহরে-গ্রামে, পাড়ায়-পাড়ায় আমাদের সদস্য ছড়িয়ে আছে। আমাদের সংগঠনের কোনো সভা-সমিতি হয় না, কোনো প্রেসিডেন্ট বা সেক্রেটারি নেই। তবুও প্রতিদিন লাফিয়ে লাফিয়ে আমাদের সদস্যসংখ্যা বাড়ছে।
আমাদের সংগঠনের সদস্য হতে গেলে আপনার মধ্যে বিশেষ কিছু স্কিল থাকতে হবে। যেমন: আপনাকে বিশ্বাস করতে হবে (বিশ্বাস না করলেও চলবে, নিদেনপক্ষে লোকজনকে এটা বোঝাতে হবে) যে, মেয়েদের ছোটো জামাকাপড় পরে বেশি রাত পর্যন্ত বাইরে থাকা উচিত নয়। রাত বাড়লেই অচেনা মেয়েদের ইনবক্সে হানা দিয়ে বলতে হবে, &amp;ldquo;হাই বেবি, কী পরে আছো?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>চলো</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/cholo/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 16:26:34 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/cholo/</guid>
      <description>চলো কিছুক্ষন বসে থাকি পাশাপাশি;
পৃথিবী ঘুরুক নিজের নিয়মমতো।
হাতে হাত রেখে, চোখে রেখে শুধু চোখ
আমরা দুজন জুড়িয়ে নিয়েছি ক্ষত।
আরো কিছুক্ষন চলো হেঁটে যাই দূরে;
সময় এবার থমকে দাঁড়াক এসে।
রুখে দিই চলো যত বাধা আছে পথে
আমরা দুজন হেসে আর ভালোবেসে।
অপেক্ষা কোরো, এ&#39; পাগল ফিরবেই;
প্রেম দিয়ে সব অভিমান দেবো ধুয়ে।
প্রতিটা সকাল-দুপুর-রাত্রি জুড়ে
তোমাকেই, শুধু তোমাকেই যাবো ছুঁয়ে।।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>লোকাল ট্রেনের গপ্পো</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/local-trainer-goppo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 11:50:20 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/local-trainer-goppo/</guid>
      <description>আমি তখন খড়গপুরের কাছে।
লোকাল ট্রেনে ভীষণ ঘেমে-নেয়ে
অফিস-ফেরত নিত্যদিনের মতো;
বৃষ্টি, তোমার জন্যে ছিলেম চেয়ে।
বৃষ্টি, তুমি তখন বোধহয় পঁচিশ,
নামী কোনো স্কুলের দিদিমনি।
আমি তখন ব্যাঙ্কে&amp;hellip;ঠান্ডা ঘরে
টাকার হিসেব মেলাই; সাবধানী।
বসলে তুমি আমার মুখোমুখি
অল্প হাসির আভাস নিয়ে মুখে।
স্বল্প চেনা নিত্যযাত্রী দু&#39;জন;
আলাপ করার তীব্র ইচ্ছে বুকে।
বললে তুমি,&amp;ldquo;বলুন, কেমন আছেন?&amp;quot;
হেসে বললেম,&amp;ldquo;যাচ্ছে চলে&amp;hellip;এইই&amp;hellip;&amp;quot;
ঠিক তখনই বৃষ্টি নামলো জোরে,
বুঝিয়ে দিলো ভিজতে বাধা নেই।
সেদিন থেকে বৃষ্টি তোমার প্রেমে</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>বেকার</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/bekar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 20:56:30 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/bekar/</guid>
      <description>দিন কেটে যায় শ্লথের গতিতে, রাতে ঘুম নেই চোখে;
বেকারের গ্লানি টুঁটি টিপে ধরে অবসাদময় নখে।
&amp;ldquo;কীরে! পেলি কিছু?&amp;quot;: প্রশ্ন তো নয়, যেন ছুটে আসা তীর।
মাথা নীচু করি, স্বপ্নভঙ্গে বুক ফেটে চৌচির।
বাবা-মা&#39;র চোখে তাকাতে পারি না, মাথা নীচু করে থাকি।
গুঞ্জন ওঠে, &amp;ldquo;ভালো ছেলে ছিল, গোল্লায় গ্যালো নাকি?&amp;quot;
প্রেমিকাও ছেড়ে গেছে বহুদিন, অচেনা পথের বাঁকে&amp;hellip;
ডুবন্ত কোনো জাহাজের প্রতি কার পিছুটান থাকে?
চাকরি জোটে না, আমিও হয়তো কম মেধাদের দলে।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>একটি দুর্ঘটনার নেপথ্যে</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2018 16:10:50 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/ekti-durghotonar-nepotthe/</guid>
      <description>অফিসের বাইরে পা রাখতেই একঝলক ঠান্ডা হাওয়া হাড় পর্যন্ত কাঁপিয়ে দিল। মোবাইলের স্ক্রিনটা অন্ করে দেখলাম রাত ৮ টা। তার মানে, বাড়ি ফেরার জন্য লাস্ট বাসটা আধ ঘন্টা আগেই চলে গেছে। এক সপ্তাহের মধ্যে এরকমটা দ্বিতীয়বার হল। আমার সচরাচর এতটা দেরি হয়না। আসলে একবছর ধরে প্রোমোশনটা আটকে আছে, সেজন্যেই কোম্পানির নতুন প্রোজেক্টে গত কয়েকদিন ধরে হাড়ভাঙা পরিশ্রম করে চলেছি। সকাল দশটার মধ্যে অফিসে ঢুকি; আর যখন বেরোই, তখন পুরো অফিস একদম ফাঁকা। শুধু গেটের বাইরে নাইট গার্ড অল্প হেসে &amp;lsquo;গুড নাইট&amp;rsquo; জানায়।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ব্যাচেলারীয় বেগুন পোড়া</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/others/brinjal-recipe/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:32:49 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/others/brinjal-recipe/</guid>
      <description>রান্নাঘরের দশ মিটার ব্যাসার্ধের মধ্যে কখনো গিয়েছেন? প্রশ্নটা শুনেই ভীষণ চিন্তিত হয়ে গালে হাত দিয়ে বসে পড়বেন না, প্লিজ। আজকে আপনাদের এমন একটা রেসিপি শেখাবো, যার জন্য সঞ্জীব কাপূর হওয়ার কোনো দরকার নেই। আপনার হাতে মিনিট পনেরো-কুড়ি সময় আর আলসেমি কাটিয়ে ওঠার মতো উৎসাহ থাকলেই দিব্যি বানিয়ে ফেলতে পারেন &amp;lsquo;বেগুন পোড়া&amp;rsquo;।
প্রথমেই একটা কথা পরিষ্কারভাবে বলে দিচ্ছি মশাই, হিন্দি কায়দায় &amp;lsquo;বেঙ্গন কা ভর্তা&amp;rsquo; বলা আমার পোষায় না। আমি &amp;lsquo;বেগুন পোড়া&#39;তেই স্বচ্ছন্দ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>বন্ধুর বাড়ি যেও না!</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/bondhur-bari-jeo-na/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:36:49 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/bondhur-bari-jeo-na/</guid>
      <description>স্টেশনের নাম ঝাঁটিপাহাড়ি। অনেকক্ষন ধরেই দাঁড়িয়ে আছে হলদিয়া-আসানসোল এক্সপ্রেস। যে দাদা ট্রেনে ঘুগনি বিক্রি করছিলেন, তিনি বললেন লাইনে নাকি কাজ চলছে, সেজন্যে সিগন্যালের সমস্যা। আরো কতক্ষন দাঁড়িয়ে থাকবে কে জানে! ট্রেনে উঠলেই আমার আবার খুব ক্ষিদে পায়। এর মধ্যেই আমি দু&#39;বার মশলামুড়ি, দু&#39;বার ঘুগনি আর একবার আলুর চপ কিনে খেয়ে ফেলেছি। গরম গরম শিঙাড়া দেখে কিনবো নাকি ভাবছি, ঠিক সেই সময়ই আমার চন্দনের কথা মনে পড়লো।
চন্দন আমার কলেজ জীবনের বন্ধু। হোস্টেলে আমরা রুমমেট ছিলাম। চন্দনের কম্পিউটার সায়েন্স আর আমার অঙ্ক অনার্স। ওর বাড়ি যেতে হলে ঝাঁটিপাহাড়িতেই নামতে হয়। চন্দন এখন একটা নামী কোম্পানিতে সফটওয়ার ইঞ্জিনিয়ার। চেন্নাইতে থাকে। সপ্তাহখানেক আগে ফোনে কথা হয়েছিল। বলেছিল পনেরো দিনের ছুটি নিয়ে গ্রামের বাড়ি আসছে। আজকে এখানে নেমে পড়লে কেমন হয়?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ইতি, ভবঘুরে</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/iti-voboghure/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:20:08 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/iti-voboghure/</guid>
      <description>মরচেরা সংসার করে নড়বড়ে পেরেকের গায়ে;
শুধুই যন্ত্রনা বাড়ে, নুন দিলে কাটা কোনো ঘায়ে।
আঘাতের গভীরতা কত? কত দূরে দুঃখের মূল?
আমরা তো উত্তর খুঁজি, প্রশ্ন বুঝি না একচুল।
যে পথিক হারিয়েছে পথ, তার কি থেমে গেলে চলে?
আকাশেরও যন্ত্রনা হয়, বহুদিন বৃষ্টি না হলে।
কান্নারা চিরকালই ঋণী ভরসার কাঁধেদের কাছে;
পথভোলা চিঠিতেই তবু সুখের ঠিকানা লেখা আছে।
পরিচিত ব্যাথাদের কাছে আমার খবরটুকু নিও;
আমি তো হাঘরে চিরকাল, রাস্তাই বরাবর প্রিয়।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>বাড়ি ফিরতেও পারো</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/bari-firteo-paro/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 16:30:49 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/bari-firteo-paro/</guid>
      <description>তুমি বাড়ি ফিরতেই পারো;
চেনা পথ ধরে,
কিংবা পথ ভুল করে
দরজায় কড়া নাড়তেই পারো।
তুমি বাড়ি ফিরতেই পারো;
গৃহহীন ধূমকেতুর মতো
হঠাৎ করেই&amp;hellip;অনাহূত&amp;hellip;
তুমি বাড়ির পথ ধরতেই পারো।
তুমি বাড়ি ফিরতেই পারো;
যেমন ফেরে পরিযায়ী পাখি&amp;hellip;
যেমন ফেরে হারিয়ে যাওয়া ছেলে,
তেমন করে তুমি ফিরতেই পারো।
তুমি বাড়ি ফিরতেই পারো;
কিন্তু বাড়ি তোমাকে ফেরাবে কিনা,
সাদরে খুলে দেবে কিনা সদর দরজা,
সেকথা আমায় জিজ্ঞেস কোরোনা;
কারন আমিও তোমার মতো বাড়ি ফিরছি,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>মল্লিক স্যার ও মৌলিক সংখ্যা</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mallik-sir-o-moulik-sonkhya/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 19:16:57 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/story/mallik-sir-o-moulik-sonkhya/</guid>
      <description>সেকেন্ড পিরিয়ড। ক্লাস সিক্সে মৌলিক সংখ্যা পড়াচ্ছিলেন মল্লিক স্যার, মলয় মল্লিক। শহরতলির এই স্কুলটায় তাঁর নয়-নয় করে বারো বছর শিক্ষকতা করা হয়ে গেল। অবসর নিতে এখনো বছর দুয়েক বাকি আছে। এ তল্লাটে মলয়বাবুকে সব্বাই একডাকে চেনে। কত ছাত্রকে যে মল্লিক স্যার হাতে ধরে অঙ্কের বৈতরণী পার করে দিয়েছেন, তার ইয়ত্তা নেই। তাঁর বেশ কয়েকজন ছাত্র এখন নামীদামী কলেজ-বিশ্ববিদ্যালয়ে অঙ্কের প্রোফেসর-এরকম দৃষ্টান্তও রয়েছে। মোদ্দা কথা হল, এই শহরতলিতে অঙ্ক শিক্ষক হিসাবে মল্লিক স্যার নিঃসন্দেহে সেরার শিরোপাটি দখল করে বসে আছেন।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>পেটুক</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/petuk/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 19:25:50 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/poem/petuk/</guid>
      <description>হারিয়ে গেছেন বুলুর দাদু,
বেজায় রকম গন্ডগোল!
হারমোনিয়াম গাইছে না গান,
বাজছে না ঢাক, কিম্বা ঢোল।
ছুটছে সবাই এদিক-সেদিক
দিল্লি থেকে মুম্বাই;
মিলছে নাকো খবর কোনো;
গেলেন কোথায়? দুচ্ছাই!
দিব্যি ছিলেন ঠাকুরদাদা
আকাশবাণী নিয়ে,
শখের মধ্যে কেবল ছিল
পোষা ময়না-টিয়ে।
সঙ্গী ছিল ডায়াবেটিস,
হার্টের ব্যামো-ও ছিল।
রাত-বিরেতে আসতো না ঘুম,
ছিল ঘুমের পিল(Pill)-ও।
এমনতরো &amp;lsquo;সুখী&amp;rsquo; মানুষ
উধাও হলেন কোথায়?
পাগলামি কি ভর করেছে
হঠাৎ বুড়োর মাথায়?
ব্যস্ত হয়ে সবাই যখন</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/about/</guid>
      <description>The man whom I see everyday&amp;hellip; in the mirror!
  Hi everyone, this is Tarun Jana. I am a passionate coder from India. My area of interest is C, C++, and object-oriented programming.
The fun fact is: I don&amp;rsquo;t have a computer science degree. I have completed my masters&#39; in Applied Mathematics. But I am more interested in coding than Mathematics.
This blog is a place for me and for my alter ego.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact Me</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/contact/</guid>
      <description>The best and most convenient way to reach me is to drop an email at hi@tarunjana.in.
Please remember:
 Always try to use standard English. Always write a concise and clear subject for your email. It will help me to understand the context. Please be patient. You may not receive a reply immediately. But I&amp;rsquo;ll try to reply to you as soon as possible.   You may scan the QR code below to save my email address:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>পরিচয়</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/about/</guid>
      <description>আমি আপনার মতোই একজন Homo sapiens sapiens। নিজের কতগুলো হাত-পা-মাথা আছে, সেই ফিরিস্তি দেওয়ার খুব ইচ্ছে ছিলো; কিন্তু জীববিজ্ঞানে আগ্রহ নেই এমন পাঠক-পাঠিকা অহেতুক বিরক্ত হবেন, তাই নিরস্ত হলাম।
আমি পশ্চিমবঙ্গবাসী একজন বাঙালি। নাম তরুণ কুমার জানা। এপ্রিলের ৯ তারিখে মোমবাতিতে ফুঁ দিই।
মাঝে মাঝে লিখতে ভালো লাগে; আবার মাঝে মাঝে মনে হয়, &amp;ldquo;লিখে কী হবে? যাই একটু ঘুমিয়ে নিই!&amp;rdquo;
বিরিয়ানি ছাড়া অন্য কোনো নেশা নেই। বিরিয়ানি খাওয়ানোর নিমন্ত্রন জানালে আমি সাহারা মরুভূমির মাঝখানেও চলে যেতে পারি।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>যোগাযোগ</title>
      <link>http://www.tarunjana.in/bengali/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.tarunjana.in/bengali/contact/</guid>
      <description>&amp;lsquo;মার্কামারা অলস&amp;rsquo; হিসাবে আমার বেশ নামডাক(!) আছে। তবে বিশ্বাস করুন, আমি নিজের ইমেল নিয়মিত পড়ি। আমার সাথে যোগাযোগ করতে চাইলে এই ঠিকানায় ইমেল করুন: hi@tarunjana.in.
এছাড়া আমার সোশ্যাল মিডিয়া প্রোফাইলেও ঢুঁ মারতে পারেন:
 ফেসবুক টুইটার প্রতিলিপি কোরা বাংলা  টেকনিক্যাল আর্টিক্যাল আর প্রোগ্রামিং টিউটোরিয়ালের জন্য আমার ইংরেজি ব্লগে যান।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
